\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

% \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\usepackage[a4paper, inner=1.7cm, outer=2.7cm, top=2cm, bottom=2cm, bindingoffset=1.2cm]{geometry}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[scaled=.92]{helvet}
\usepackage{microtype}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{animate}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{index}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
% \usepackage{subfigure}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% diagramme
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.16}

% ##### creates another numbered subsection layer ########
\titleclass{\subsubsubsection}{straight}[\subsection]

\newcounter{subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection.\arabic{subsubsubsection}}
\renewcommand\theparagraph{\thesubsubsubsection.\arabic{paragraph}} % optional; useful if paragraphs are to be numbered

\titleformat{\subsubsubsection}
  {\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsubsection}{1em}{}
\titlespacing*{\subsubsubsection}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\makeatletter
\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{5}{\z@}%
  {3.25ex \@plus1ex \@minus.2ex}%
  {-1em}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\renewcommand\subparagraph{\@startsection{subparagraph}{6}{\parindent}%
  {3.25ex \@plus1ex \@minus .2ex}%
  {-1em}%
  {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\def\toclevel@subsubsubsection{4}
\def\toclevel@paragraph{5}
\def\toclevel@paragraph{6}
\def\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{4}{7em}{4em}}
\def\l@paragraph{\@dottedtocline{5}{10em}{5em}}
\def\l@subparagraph{\@dottedtocline{6}{14em}{6em}}
\makeatother

\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}

% #########################################################

\title{Abschlussbericht zum Projekt: \\ \textbf{Digitaler Zwilling eines Fischertechnik Roboters}}
\author{Arif Aksoy\\ Yannic Bachmann\\ Alexander Müller\\ Dominik Molz\\ Matthias Schedel\\ Gianni Rota}
\date{\textbf{Mai - Juni 2021}}

\usepackage{pgfplots,pgfplotstable}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=8cm,compat=1.9}
\usetikzlibrary{pgfplots.dateplot}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{filecontents}

\begin{filecontents}{Abschluss Konzeptphase.dat}
  date        date1
  2021-04-18  2021-04-26 
  2021-04-26  2021-04-26 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{Abschluss Implementierungsphase.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-06-14
  2021-06-14  2021-06-14 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{Abschluss Integrationsphase.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-06-21
  2021-06-21  2021-06-21 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 1.1 Modell ist sichtbar und beweglich.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-06-11 %
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 1.1 3D Modell wird angezeigt.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-05-10 
  2021-05-10  2021-05-10 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 1.2 Roboterarm ist beweglich.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-05-24 
  2021-05-24  2021-05-24 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 1.3 Objekttransport wird simuliert.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-06-07 
  2021-06-07  2021-06-07 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 1.4 3D-Ansicht ist beweglich.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-06-11 
  2021-06-11  2021-06-11 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 2.1 Roboter ist manuell steuerbar.dat}
date    date1
2021-04-26  2021-06-07
2021-05-03  2021-06-02
2021-05-12  2021-06-09
2021-06-09  2021-06-09 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 7.1 UI ist einsatzbereit.dat}
  date    date1
  2021-04-26  2021-05-10
  2021-05-12  2021-05-17
  2021-05-17  2021-05-17 %a
  \end{filecontents}
  
  \begin{filecontents}{MS 3.1 Kommunikation mit Java Programm aufbauen.dat}
    date    date1
    2021-04-26  2021-05-17
    2021-05-17  2021-05-17 %a
    \end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS-3.2 Roboter ist ansteuerbar.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-06-07
  2021-05-17  2021-06-01
  2021-06-01  2021-06-01 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS-4.1 Abschluss Kollisionserkennung.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-05-17 %
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 4.2 Kollisionen werden vollständig erkannt.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-06-11
  2021-06-11  2021-06-11 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 4.3 Kollisionen der Roboterteile werden erkannt.dat}
  date        date1
  2021-05-03  2021-05-24
  2021-05-24  2021-05-24 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS 4.2 Kollisionen werden angezeigt.dat}
  date        date1
  2021-05-03  2021-06-04  
  2021-06-04  2021-06-04 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS-5.1 Motor- und Senordaten werden angezeigt.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-05-31 %
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS-5.2 Abschluss der Protokollierung/ des Loggers.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-06-14 %
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS-5.1 Daten werden geloggt.dat}
  date        date1
  2021-05-03  2021-05-10 
  2021-05-10  2021-05-10 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS-5.2 Live-Daten werden angezeigt.dat}
  date        date1
  2021-05-03  2021-06-14
  2021-06-14  2021-06-14 %a 
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS-6.1.1 Fertigstellung des Pflichtenhefts.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-05-24 
  2021-05-24  2021-05-24 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS-6.2.1 Fertigstellung des Abschlussberichts.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-07-09 
  2021-07-09  2021-07-09 %a
\end{filecontents}

\begin{filecontents}{MS-6.4.1 Festlegen des Dokumentationtools.dat}
  date        date1
  2021-04-26  2021-05-10 
  2021-05-10  2021-05-10 %a
\end{filecontents}


\begin{filecontents}{diagonal.dat}
date    date1
2021-04-18  2021-04-18  
2021-07-10  2021-07-10
\end{filecontents}


\begin{document}
%\pgfplotstabletypeset[string type]{date.dat}

%\begin{minipage}
  \begin{figure}
    \centering
    \begin{minipage}{0.49\textwidth}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.85]
      \begin{axis}[
        legend style={at={(0.5,-0.1)},anchor=north},
        %legend pos=outer north east,
        date coordinates in=x,
        xtick=data,
        xticklabel style={rotate=90,anchor=near xticklabel},
        xticklabel=\day.\month,
        title={Allgemeine Meilensteine},
        xlabel={Berichtszeitpunkt},
        date coordinates in=y,
        ytick=data,
y tick label style={anchor=near yticklabel},
yticklabel=\day.\month,
ylabel={Planungstermin},
date ZERO=2009-08-18,% <- improves precision!
]
\addplot table[x=date,y=date1] {diagonal.dat};

\addplot table[x=date,y=date1] {Abschluss Konzeptphase.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {Abschluss Implementierungsphase.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {Abschluss Integrationsphase.dat};

\addlegendentry{Deadline};
\addlegendentry{Abschluss Konzeptphase};
\addlegendentry{Abschluss Implementierungsphase};
\addlegendentry{Abschluss Integrationsphase};

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage} \hfill
%\end{figure}
%\end{minipage}
%\begin{minipage}
  \begin{minipage}{0.49\textwidth}
  %\begin{figure}
    %\centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.85]
      \begin{axis}[
        legend style={at={(0.5,-0.45)},anchor=north},
        date coordinates in=x,
        xtick=data,
        xticklabel style={rotate=90,anchor=near xticklabel},
        xticklabel=\day.\month,
        title={3D-Simulation},
        xlabel={Berichtszeitpunkt},
        date coordinates in=y,
        ytick=data,
        y tick label style={anchor=near yticklabel},
        yticklabel=\day.\month,
        ylabel={Planungstermin},
        date ZERO=2009-08-18,% <- improves precision!
        ]
        \addplot table[x=date,y=date1] {diagonal.dat};
        
        \addplot table[x=date,y=date1] {MS 1.1 Modell ist sichtbar und beweglich.dat};
        \addplot table[x=date,y=date1] {MS 1.1 3D Modell wird angezeigt.dat};
        \addplot table[x=date,y=date1] {MS 1.2 Roboterarm ist beweglich.dat};
        \addplot table[x=date,y=date1] {MS 1.3 Objekttransport wird simuliert.dat};
        \addplot table[x=date,y=date1] {MS 1.4 3D-Ansicht ist beweglich.dat};
        
        \addlegendentry{Deadline};
        \addlegendentry{MS 1.1 Modell ist sichtbar und beweglich};
        \addlegendentry{MS 1.1 3D Modell wird angezeigt};
        \addlegendentry{MS 1.2 Roboterarm ist beweglich};
        \addlegendentry{MS 1.3 Objekttransport wird simuliert};
        \addlegendentry{MS 1.4 3D-Ansicht ist beweglich};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{minipage}
  \end{figure}
%\end{minipage}
  

\begin{figure}
    
    \begin{minipage}{0.49\textwidth}
\begin{tikzpicture}[scale=0.95]
\begin{axis}[
  legend style={at={(1.1,-0.6)},anchor=north east},
date coordinates in=x,
xtick=data,
xticklabel style={rotate=90,anchor=near xticklabel},
xticklabel=\day.\month,
title={UI-Design},
xlabel={Berichtszeitpunkt},
date coordinates in=y,
ytick=data,
y tick label style={anchor=near yticklabel},
yticklabel=\day.\month,
ylabel={Planungstermin},
date ZERO=2009-08-18,% <- improves precision!
]
\addplot table[x=date,y=date1] {diagonal.dat};

\addplot table[x=date,y=date1] {MS 2.1 Roboter ist manuell steuerbar.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {MS 7.1 UI ist einsatzbereit.dat};

\addlegendentry{Deadline};
\addlegendentry{MS 2.1 Roboter ist manuell steuerbar};
\addlegendentry{MS 7.1 UI ist einsatzbereit};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\textwidth}
\begin{tikzpicture}[scale=0.95]
    %\centering
\begin{axis}[
  legend style={at={(1.1,-0.6)},anchor=north east},
date coordinates in=x,
xtick=data,
xticklabel style={rotate=90,anchor=near xticklabel},
xticklabel=\day.\month,
title={Ansteuerung des Roboters},
xlabel={Berichtszeitpunkt},
date coordinates in=y,
ytick=data,
y tick label style={anchor=near yticklabel},
yticklabel=\day.\month,
ylabel={Planungstermin},
date ZERO=2009-08-18,% <- improves precision!
]
\addplot table[x=date,y=date1] {diagonal.dat};

\addplot table[x=date,y=date1] {MS 3.1 Kommunikation mit Java Programm aufbauen.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {MS-3.2 Roboter ist ansteuerbar.dat};

\addlegendentry{Deadline};
\addlegendentry{MS 3.1 Kommunikation mit Java Programm aufbauen};
\addlegendentry{MS-3.2 Roboter ist ansteuerbar};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\end{figure}


\begin{figure}
    %\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    legend pos=outer north east,
date coordinates in=x,
xtick=data,
xticklabel style={rotate=90,anchor=near xticklabel},
xticklabel=\day.\month,
title={Kollisionserkennung},
xlabel={Berichtszeitpunkt},
date coordinates in=y,
ytick=data,
y tick label style={anchor=near yticklabel},
yticklabel=\day.\month,
ylabel={Planungstermin},
date ZERO=2009-08-18,% <- improves precision!
]
\addplot table[x=date,y=date1] {diagonal.dat};

\addplot table[x=date,y=date1] {MS-4.1 Abschluss Kollisionserkennung.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {MS 4.3 Kollisionen der Roboterteile werden erkannt.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {MS 4.2 Kollisionen werden angezeigt.dat};
%\addplot table[x=date,y=date1] {MS 4.2 Kollisionen werden vollständig erkannt.dat};

\addlegendentry{Deadline};

\addlegendentry{MS-4.1 Abschluss Kollisionserkennung};
\addlegendentry{MS 4.3 Kollisionen der Roboterteile werden erkannt};
\addlegendentry{MS 4.2 Kollisionen werden angezeigt};

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{figure}


\begin{figure}
    %\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    legend pos=outer north east,
date coordinates in=x,
xtick=data,
xticklabel style={rotate=90,anchor=near xticklabel},
xticklabel=\day.\month,
title={Protokollierung / Logger},
xlabel={Berichtszeitpunkt},
date coordinates in=y,
ytick=data,
y tick label style={anchor=near yticklabel},
yticklabel=\day.\month,
ylabel={Planungstermin},
date ZERO=2009-08-18,% <- improves precision!
]
\addplot table[x=date,y=date1] {diagonal.dat};

\addplot table[x=date,y=date1] {MS-5.1 Motor- und Senordaten werden angezeigt.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {MS-5.2 Abschluss der Protokollierung/ des Loggers.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {MS-5.1 Daten werden geloggt.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {MS-5.2 Live-Daten werden angezeigt.dat};

\addlegendentry{Deadline};
\addlegendentry{MS-5.1 Motor- und Senordaten werden angezeigt};
\addlegendentry{MS-5.2 Abschluss der Protokollierung/ des Loggers};
\addlegendentry{MS-5.1 Daten werden geloggt};
\addlegendentry{MS-5.2 Live-Daten werden angezeigt};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{figure}


\begin{figure}
    %\centering
    \raggedright
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    legend pos=outer north east,
date coordinates in=x,
xtick=data,
xticklabel style={rotate=90,anchor=near xticklabel},
xticklabel=\day.\month,
title={Dokumentation},
xlabel={Berichtszeitpunkt},
date coordinates in=y,
ytick=data,
y tick label style={anchor=near yticklabel},
yticklabel=\day.\month,
ylabel={Planungstermin},
date ZERO=2009-08-18,% <- improves precision!
]
\addplot table[x=date,y=date1] {diagonal.dat};
    
\addplot table[x=date,y=date1] {MS-6.1.1 Fertigstellung des Pflichtenhefts.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {MS-6.2.1 Fertigstellung des Abschlussberichts.dat};
\addplot table[x=date,y=date1] {MS-6.4.1 Festlegen des Dokumentationtools.dat};

\addlegendentry{Deadline};
\addlegendentry{MS-6.1.1 Fertigstellung des Pflichtenhefts};
\addlegendentry{MS-6.2.1 Fertigstellung des Abschlussberichts};
\addlegendentry{MS-6.4.1 Festlegen des Dokumentationtools};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{figure}


\end{document}